Звичайно, давайте доведемо, що ці дві формули еквівалентні:

**Формула 1:**

```
R = n / N * (1 / t)
```

**Формула 2:**

```
R = n / (N * t)
```

**Доведення:**

1. **Перепишемо формулу 1:**

   ```
   R = n / N * (1 / t) = n * (1 / t) / N
   ```

2. **Згадаємо правило множення дробів:**

   ```
   a * (b / c) = (a * b) / c
   ```

3. **Застосуємо правило до формули 1:**

   ```
   R = n * (1 / t) / N = n / t / N
   ```

4. **Згадаємо правило ділення дробів:**

   ```
   a / b / c = a / (b * c)
   ```

5. **Застосуємо правило до формули 1:**

   ```
   R = n / t / N = n / (t * N)
   ```

6. **Згадаємо комутативний закон множення:**

   ```
   a * b = b * a
   ```

7. **Застосуємо комутативний закон до формули 1:**

   ```
   R = n / (t * N) = n / (N * t)
   ```

8. **Отже, ми отримали формулу 2:**

   ```
   R = n / (N * t)
   ```

**Висновок:**

Ми показали, що формула 1 може бути перетворена в формулу 2, використовуючи основні правила алгебри. Це означає, що обидві формули еквівалентні і можуть використовуватися взаємозамінно.

**Важливість:**

Розуміння еквівалентності цих формул є важливим для правильного розрахунку R, особливо при роботі з різними форматами даних або при використанні різних інструментів для обчислень.
