# –î–º–∏—Ç—Ä–æ –õ–∞–ø—Ç—ñ–π. –í–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç 5

---

# –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è 1

### üìå **–î–∞–Ω–æ:**

–ü‚Äô—è—Ç–∏–π —á–ª–µ–Ω —Ä–æ–∑–∫–ª–∞–¥—É

$$
\left( \sqrt[3]{x} + \frac{1}{x} \right)^n
$$

–Ω–µ –∑–∞–ª–µ–∂–∏—Ç—å –≤—ñ–¥ $x$.
–ü–æ—Ç—Ä—ñ–±–Ω–æ –∑–Ω–∞–π—Ç–∏ $A_n^2$.

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 1: –£–∑–∞–≥–∞–ª—å–Ω–µ–Ω–∏–π –±—ñ–Ω–æ–º –ù—å—é—Ç–æ–Ω–∞

–§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –∑–∞–≥–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ —á–ª–µ–Ω–∞ –±—ñ–Ω–æ–º—É –ù—å—é—Ç–æ–Ω–∞:

$$
T_{k+1} = \binom{n}{k} \cdot \left(\sqrt[3]{x}\right)^{n-k} \cdot \left(\frac{1}{x}\right)^k
$$

–ü—ñ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è—î–º–æ –æ—Å–Ω–æ–≤–∏:

$$
T_{k+1} = \binom{n}{k} \cdot x^{\frac{n-k}{3}} \cdot x^{-k} = \binom{n}{k} \cdot x^{\frac{n-k}{3} - k}
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 2: –£–º–æ–≤–∞ –Ω–µ–∑–∞–ª–µ–∂–Ω–æ—Å—Ç—ñ –≤—ñ–¥ $x$

–ù–µ–∑–∞–ª–µ–∂–Ω—ñ—Å—Ç—å –≤—ñ–¥ $x$ –æ–∑–Ω–∞—á–∞—î, —â–æ –ø–æ–∫–∞–∑–Ω–∏–∫ –ø—Ä–∏ $x$ –º–∞—î –±—É—Ç–∏ –Ω—É–ª—å–æ–≤–∏–º:

$$
\frac{n - k}{3} - k = 0
$$

–†–æ–∑–≤‚Äô—è–∑—É—î–º–æ —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω–Ω—è:

$$
\frac{n - k}{3} = k \Rightarrow n - k = 3k \Rightarrow n = 4k
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 3: –£–º–æ–≤–∞ "–ø‚Äô—è—Ç–∏–π —á–ª–µ–Ω"

–ó–≥—ñ–¥–Ω–æ –∑ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–æ—é:

$$
T_{k+1} \Rightarrow k+1 = 5 \Rightarrow k = 4
$$

–ü—ñ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è—î–º–æ $k = 4$ —É —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω–Ω—è $n = 4k$:

$$
n = 4 \cdot 4 = 16
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 4: –û–±—á–∏—Å–ª—é—î–º–æ $A_n^2 = A_{16}^2 = 16 \cdot 15$

–§–æ—Ä–º—É–ª–∞:

$$
A_n^2 = \frac{n!}{(n-2)!} = n(n - 1)
$$

$$
A_{16}^2 = 16 \cdot 15 = 240
$$

---

### ‚úÖ **–í—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥—å:**

$$
\boxed{240}
$$

---

# –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è 2

–†–æ–∑–≤‚Äô—è–∑—É—î–º–æ –∑–∞–¥–∞—á—É:

---

### üßÆ **–î–∞–Ω–æ:**

–£ —Ä–æ–∑–∫–ª–∞–¥—ñ:

$$
\left( \sqrt{2} + \sqrt[3]{3} \right)^n
$$

–≤—ñ–¥–Ω–æ—à–µ–Ω–Ω—è 5-–≥–æ —á–ª–µ–Ω–∞ –¥–æ 3-–≥–æ –¥–æ—Ä—ñ–≤–Ω—é—î:

$$
\frac{T_5}{T_3} = \frac{7}{\sqrt[3]{3}}
$$

–ü–æ—Ç—Ä—ñ–±–Ω–æ **–∑–Ω–∞–π—Ç–∏ —Ü—ñ —á–ª–µ–Ω–∏**.

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 1: –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ –∑–∞–≥–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ —á–ª–µ–Ω–∞

–ó–∞–≥–∞–ª—å–Ω–∏–π —á–ª–µ–Ω –±—ñ–Ω–æ–º–∞ –ù—å—é—Ç–æ–Ω–∞:

$$
T_{k+1} = \binom{n}{k} \cdot (\sqrt{2})^{n-k} \cdot (\sqrt[3]{3})^k
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 2: –ó–∞–ø–∏—Å—É—î–º–æ —á–ª–µ–Ω–∏

* $T_5 = T_{k+1} \Rightarrow k = 4$:

$$
T_5 = \binom{n}{4} \cdot (\sqrt{2})^{n-4} \cdot (\sqrt[3]{3})^4
$$

* $T_3 = T_{k+1} \Rightarrow k = 2$:

$$
T_3 = \binom{n}{2} \cdot (\sqrt{2})^{n-2} \cdot (\sqrt[3]{3})^2
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 3: –ó–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º–æ –≤—ñ–¥–Ω–æ—à–µ–Ω–Ω—è

$$
\frac{T_5}{T_3} =
\frac{\binom{n}{4} \cdot (\sqrt{2})^{n-4} \cdot (\sqrt[3]{3})^4}
     {\binom{n}{2} \cdot (\sqrt{2})^{n-2} \cdot (\sqrt[3]{3})^2}
= \frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} \cdot \frac{1}{(\sqrt{2})^2} \cdot (\sqrt[3]{3})^{2}
$$

$$
= \frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} \cdot \frac{1}{2} \cdot (\sqrt[3]{3})^2
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 4: –ü—Ä–∏—Ä—ñ–≤–Ω—é—î–º–æ –¥–æ —É–º–æ–≤–∏

$$
\frac{T_5}{T_3} = \frac{7}{\sqrt[3]{3}}
$$

–ü—Ä–∏—Ä—ñ–≤–Ω—é—î–º–æ:

$$
\frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} \cdot \frac{1}{2} \cdot (\sqrt[3]{3})^2 = \frac{7}{\sqrt[3]{3}}
$$

–î–æ–º–Ω–æ–∂–∏–º–æ –æ–±–∏–¥–≤—ñ —á–∞—Å—Ç–∏–Ω–∏ –Ω–∞ $\sqrt[3]{3}$:

$$
\frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} \cdot \frac{1}{2} \cdot (\sqrt[3]{3})^3 = 7
\Rightarrow \frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} \cdot \frac{1}{2} \cdot 3 = 7
\Rightarrow \frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} = \frac{14}{3}
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 5: –†–æ–∑–ø–∏—Å—É—î–º–æ –±—ñ–Ω–æ–º–∏

$$
\frac{\binom{n}{4}}{\binom{n}{2}} =
\frac{\frac{n(n-1)(n-2)(n-3)}{4!}}{\frac{n(n-1)}{2!}} =
\frac{(n-2)(n-3)}{12}
$$

–ü—Ä–∏—Ä—ñ–≤–Ω—é—î–º–æ:

$$
\frac{(n-2)(n-3)}{12} = \frac{14}{3}
\Rightarrow (n-2)(n-3) = \frac{14}{3} \cdot 12 = 56
$$

–†–æ–∑–≤‚Äô—è–∑—É—î–º–æ –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–µ —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω–Ω—è:

$$
(n - 2)(n - 3) = 56 \Rightarrow n^2 - 5n + 6 = 56
\Rightarrow n^2 - 5n - 50 = 0
$$

–ó–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º–æ –∫–æ—Ä–µ–Ω—ñ:

$$
n = \frac{5 \pm \sqrt{25 + 200}}{2} = \frac{5 \pm \sqrt{225}}{2} = \frac{5 \pm 15}{2}
\Rightarrow n = 10\quad (\text{–¥—Ä—É–≥–∏–π –∫–æ—Ä—ñ–Ω—å ‚Äî –≤—ñ–¥‚Äô—î–º–Ω–∏–π, –Ω–µ –ø—ñ–¥—Ö–æ–¥–∏—Ç—å})
$$

---

## ‚ú≥Ô∏è –ö—Ä–æ–∫ 6: –ó–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏–º–æ —Å–∞–º—ñ —á–ª–µ–Ω–∏

### $T_5$ –ø—Ä–∏ $n = 10$, $k = 4$:

$$
T_5 = \binom{10}{4} \cdot (\sqrt{2})^6 \cdot (\sqrt[3]{3})^4 = 210 \cdot 8 \cdot 3^{4/3}
= 1680 \cdot 3^{4/3}
$$

### $T_3$ –ø—Ä–∏ $n = 10$, $k = 2$:

$$
T_3 = \binom{10}{2} \cdot (\sqrt{2})^8 \cdot (\sqrt[3]{3})^2 = 45 \cdot 16 \cdot 3^{2/3}
= 720 \cdot 3^{2/3}
$$

---

### ‚úÖ **–í—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥—å:**

* $T_5 = \boxed{1680 \cdot \sqrt[3]{81}}$
* $T_3 = \boxed{720 \cdot \sqrt[3]{9}}$
