## Доведення тотожності методом математичної індукції

**Тотожність, яку ми хочемо довести:**

$$\sum_{k=1}^{n} k(k+1)\cdots(k+p-1) = \frac{n(n+1)\cdots(n+p)}{p+1}$$

### Базовий випадок

Для $n=1$ перевіримо, чи виконується рівність:

#### Ліва частина:
$$\sum_{k=1}^{1} k(k+1)\cdots(k+p-1) = 1 \cdot 2 \cdot \cdots \cdot p = p!$$

Тобто для $n=1$ ми маємо добуток перших $p$ чисел, що дорівнює $p!$.

#### Права частина:
$$\frac{1 \cdot 2 \cdot \cdots \cdot p \cdot (p+1)}{p+1} = \frac{p!(p+1)}{p+1} = p!$$

Тепер перевіримо праву частину. Це просто факторіал $p!$ з множником $(p+1)$, який відміняється з знаменником, що дає знову $p!$.

Отже, для $n=1$ рівність справджується:

$$p! = p!$$

### Крок індукції

Припустимо, що для деякого натурального числа $k \ge 1$ рівність виконується (це наша **індукційна гіпотеза**):

$$\sum_{i=1}^{k} i(i+1)\cdots(i+p-1) = \frac{k(k+1)\cdots(k+p)}{p+1}$$

Тепер ми повинні довести, що рівність виконується для $n=k+1$, тобто довести, що:

$$\sum_{i=1}^{k+1} i(i+1)\cdots(i+p-1) = \frac{(k+1)(k+2)\cdots(k+p+1)}{p+1}$$

### Розкриття суми для $n=k+1$

Сума для $n=k+1$ виглядає так:

$$\sum_{i=1}^{k+1} i(i+1)\cdots(i+p-1) = \sum_{i=1}^{k} i(i+1)\cdots(i+p-1) + (k+1)(k+2)\cdots(k+p)$$

- Перша частина суми — це та ж сама сума для $n=k$, яку ми можемо замінити, використовуючи індукційну гіпотезу:
  
  $$\sum_{i=1}^{k} i(i+1)\cdots(i+p-1) = \frac{k(k+1)\cdots(k+p)}{p+1}$$

Отже, наша сума для $n=k+1$ виглядає так:

$$\frac{k(k+1)\cdots(k+p)}{p+1} + (k+1)(k+2)\cdots(k+p)$$

### Спрощення виразу

Тепер спростимо цей вираз. Для того, щоб привести дроби до спільного знаменника, зводимо їх до спільного знаменника $p+1$:

$$\frac{k(k+1)\cdots(k+p) + (k+1)(k+2)\cdots(k+p)(p+1)}{p+1}$$

Тепер винесемо спільний множник $(k+1)(k+2)\cdots(k+p)$ з чисельника:

$$\frac{(k+1)(k+2)\cdots(k+p) \left[k + (p+1)\right]}{p+1}$$

### Спрощення чисельника

У чисельнику ми маємо вираз $k + (p+1)$. Тепер це можна просто спростити:

$$\frac{(k+1)(k+2)\cdots(k+p) (k+p+1)}{p+1}$$

Це вираз можна переписати як:

$$\frac{(k+1)(k+2)\cdots(k+p+1)}{p+1}$$

### Висновок

Отже, ми довели, що:

$$\sum_{i=1}^{k+1} i(i+1)\cdots(i+p-1) = \frac{(k+1)(k+2)\cdots(k+p+1)}{p+1}$$

Це і є те, що ми хотіли довести для $n=k+1$.

### Завершення доведення

Оскільки ми показали, що рівність виконується для $n=1$ (базовий випадок) і що вона справджується для $n=k+1$ з припущенням, що вона вірна для $n=k$, ми можемо стверджувати, що рівність вірна для всіх натуральних чисел $n$.

Отже, рівність доведена за допомогою математичної індукції.
