# Доведення за допомогою математичної індукції

Ми маємо довести, що для будь-якого \( n \in \mathbb{N} \) вираз \( 7^n + 3n - 1 \) ділиться на 9. Це можна зробити за допомогою математичної індукції.

## Крок 1: Базовий випадок (\(n = 1\))

Підставимо \( n = 1 \) у вираз:

\[
7^1 + 3(1) - 1 = 7 + 3 - 1 = 9
\]

Очевидно, що 9 ділиться на 9. Отже, базовий випадок справедливий.

## Крок 2: Індукційний крок

Припустимо, що для деякого \( k \in \mathbb{N} \) вираз \( 7^k + 3k - 1 \) ділиться на 9, тобто існує таке \( m \in \mathbb{Z} \), що:

\[
7^k + 3k - 1 = 9m
\]

Тепер треба довести, що вираз для \( n = k + 1 \) також ділиться на 9. Підставимо \( n = k + 1 \) у вираз \( 7^n + 3n - 1 \):

\[
7^{k+1} + 3(k+1) - 1 = 7 \cdot 7^k + 3k + 3 - 1 = 7 \cdot 7^k + 3k + 2
\]

Тепер розглянемо це рівняння, спираючись на припущення індукції:

\[
7^{k+1} + 3(k+1) - 1 = 7 \cdot 7^k + 3k + 2 = 7 \cdot (7^k + 3k - 1) + 7 \cdot 1 + 2
\]

Оскільки \( 7^k + 3k - 1 = 9m \), то маємо:

\[
7 \cdot (9m) + 7 + 2 = 63m + 9 = 9(7m + 1)
\]

Таким чином, вираз \( 7^{k+1} + 3(k+1) - 1 \) також ділиться на 9.

## Висновок

За принципом математичної індукції, вираз \( 7^n + 3n - 1 \) ділиться на 9 для всіх \( n \in \mathbb{N} \).
